(美奸?) Intel繼續供貨給華為

外媒：美企「灰色地帶」躲禁令 繼續供貨給華為
2019-06-26 13:01

〔財經頻道／綜合報導〕美國政府封殺華為，禁止向華為出售美國技術，但根據《紐約時報》25日引述4名消息來源報導，美國晶片製造商仍透過法律的灰色地帶，出售境外製造的商品，繼續向華為供貨。

報導指出，美國晶片業界龍頭包括英特爾（Intel）和美光（Micron）已找到方法繼續向華為出售產品。雖然美國禁止向華為出售「美國製造」的商品，但美企在海外製造的商品卻不會被視為是「美國製造」，因此這些公司透過出售境外製造的商品來繞過禁令；消息來源指出，這些公司約從3週前開始向華為供貨。

消息來源表示，川普政府已經發現有美企透過灰色地帶向華為供貨，但政府官員看法分歧，一些官員認為，公司繼續向華為供貨違反法律精神，且影響政府對華為施壓；但另一派官員則支持這種做法，認為能減少禁運令對美企的衝擊。

美國半導體工業協會（Semiconductor Industry Association）會長諾伊弗（John Neuffer）21日曾發聲明指出，經與政府討論後，在明確符合實體名單與適用規定的前提之下，美企仍可向華為供應部分產品，但也表示，每間公司所受的影響根據特定產品和供應鏈有所不同，必須個別評估如何遵守法規。